{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_026899",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://campweek.co.kr/detail_info_1.php?qtype=TT&detail_id=4000098&keyword=전체&ptype=web'",
        "collectedDate": "2023-12-13",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "선유구곡(선유동계곡)"
    },
    "text": " 仙遊渓谷(ソニュドン・ゲゴク) (선유구곡(선유동계곡))\\n\n槐山郡松面に位置する渓谷の中で、退渓李滉は7松亭にある咸平李氏宅を訪ねました。 そこは山と水、岩、老松が調和した美しい景色で、それにはまって9ヶ月間歩き回りながら9曲の名前をつけるそうです。 長い歳月が流れ、文字は消えましたが、その美しい景色は相変わらずです。 ここでは仙遊洞門、鏡川壁、鶴巣岩、蓮壇路、臥龍瀑、蘭駕台、奇国岩、亀岩、銀仙岩という9曲が形成されています。 最初の仙遊洞門は、高い岩の上に穴がたくさん開いている様子です。 2番目の鏡川壁は高い絶壁であり、尖った岩層を成して高くそびえています。 3番目の鶴巣岩は奇岩絶壁が空にそびえており、途中で松が生い茂っており、青い鶴が巣を作って暮らす姿です。 4番目の演壇路は、上は平らで真ん中がへこんだ形をしているため、神仙が禁断を作って長生きすることができたそうです。 5番目の臥龍瀑は、水を噴き出す龍を連想させるような降り注ぐ水の音と散らばる水が霧を成し、壮観のように美しいです。 6番目の蘭駕台は、木こりが岩の上で神仙たちが碁を打ちながら遊んでいるのを見ている間、斧柄が腐って消えていく話からその名前が付けられたものです。 7番目の奇国庵は岩が平らな碁盤の形をしており、神仙たちが碁を打っていて木こりが戻ってみると、5代目の孫が住んでいるという伝説があります。 8番目の亀岩は、大きな亀が頭を上げて息をしているような姿をしており、外側は彫刻に分かれ、背中とお腹がうごめくような形です。 最後に、9番目の銀仙岩は2つの岩の間に10人余りが入る空間で、昔から神仙たちが月を嘲弄していた場所として知られています。",
    "QA": [
        {
            "question": "仙遊渓谷はどこにありますか？",
            "answer": "仙遊渓谷は槐山郡松面に位置しています。"
        },
        {
            "question": "退渓李滉は何をしに咸平李氏宅を訪ねましたか？",
            "answer": "退渓李滉は美しい景色に魅了され、9曲の名前をつけるために咸平李氏宅を訪ねました。"
        },
        {
            "question": "仙遊渓谷にはどんな景色がありますか？",
            "answer": "仙遊渓谷には仙遊洞門、鏡川壁、鶴巣岩、蓮壇路、臥龍瀑、蘭駕台、奇国岩、亀岩、銀仙岩という9曲の景色があります。"
        },
        {
            "question": "仙遊洞門はどんな特徴がありますか？",
            "answer": "仙遊洞門は高い岩の上にたくさんの穴が開いている特徴があります。"
        },
        {
            "question": "鏡川壁はどんな特徴がありますか？",
            "answer": "鏡川壁は高い絶壁であり、尖った岩層が高くそびえている特徴があります。"
        },
        {
            "question": "鶴巣岩はどんな特徴がありますか？",
            "answer": "鶴巣岩は奇岩絶壁が空にそびえており、途中で松が生い茂っている特徴があります。"
        },
        {
            "question": "演壇路はどんな特徴がありますか？",
            "answer": "演壇路は上は平らで真ん中がへこんだ形をしており、神仙が禁断を作って長生きすることができた特徴があります。"
        },
        {
            "question": "臥龍瀑はどんな特徴がありますか？",
            "answer": "臥龍瀑は水を噴き出す龍を連想させるような降り注ぐ水の音と散らばる水が霧を成し、壮観のように美しい特徴があります。"
        },
        {
            "question": "蘭駕台はどんな特徴がありますか？",
            "answer": "蘭駕台は木こりが岩の上で神仙たちが碁を打ちながら遊んでいるのを見ている間、斧柄が腐って消えていくという伝説からその名前が付けられた特徴があります。"
        },
        {
            "question": "奇国庵はどんな特徴がありますか？",
            "answer": "奇国庵は岩が平らな碁盤の形をしており、神仙たちが碁を打っていて木こりが戻ってみると、5代目の孫が住んでいるという伝説がある特徴があります。"
        },
        {
            "question": "亀岩はどんな特徴がありますか？",
            "answer": "亀岩は大きな亀が頭を上げて息をしているような姿をしており、外側は彫刻に分かれ、背中とお腹がうごめくような形をしています。"
        },
        {
            "question": "銀仙岩はどんな特徴がありますか？",
            "answer": "銀仙岩は2つの岩の間に10人余りが入る空間で、昔から神仙たちが月を嘲弄していた場所として知られています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 525,
        "QA": 569
    }
}